再有露宿者爆料：曾遭便衣警員強握西瓜刀入手「打指模」 再拳打腳踢

⋯⋯64 歲的山哥來自越南，已在通州街公園涼亭居住約一年。他接受《立場新聞》訪問時，指在最近的警暴事件發生前約三周，他已曾被同一班警員毆打。當晚有 3 至 4 名便衣警員到涼亭搜查，未幾有警員突然手持一把西瓜刀，質問武器是否屬於山哥。山哥否認後有警員大喝「呢把刀係咪用嚟砍阿 sir 呀」，並將其手壓在刀柄上「印指模」，疑以此指控他藏有攻擊性武器。山哥稱，之後多名警員對他拳打腳踢，他被帶返警署後右腹側感到劇痛，要求送院。

他向記者透露，在醫院照 X 光後，醫生稱其肋骨有裂痕需住院，他留醫兩晚後出院。他指現時深呼吸時感覺痛楚，仍需服藥止痛。他事後被捕，獲准以 3,000 元保釋至 4 月中。

日前關注露宿者權益的牧師林國璋等人在通州街公園發起行動，抗議上周一（24日）有警員粗暴對待露宿者，包括以鐵鎚打爛露宿者私人物品，及作扯頭髮、踩下體等行為，事件引發傳媒關注。

山哥透露，在 24 日事發當日，一行約 7 名「有槍有手扣」的便衣探員，到公園涼亭搜查是否有毒品或不法物品。山哥認得部分便衣警就是早前毆打過他的警員。這數名警員當時搭著山哥肩頭，把他拉到一旁說挑釁道：「上次我哋打你，係咪好嬲呀？」。

山哥指一名女便衣抄下多名露宿者的個人資料，搜查一番無所獲後，這班警員未有如以往般離開，反而表現憤怒，在兩處越南街友聚居的地方，將其物品翻倒在地上，又以高爾夫球棒將膠凳、膠箱、煲及碗碟等大力打爛，將豉油樽和腐乳瓶拋高，墮地後玻璃碎和醬料撒滿一地，用鐵鎚將罐頭「逐罐」打爛，期間有警員出言侮辱他們「你哋呢班乞兒！」、「我唔鍾意俾你哋住、打爛晒你吔啲嘢都得」。

警方向本網表示，深水埗警區於 2 月 4 日在通州街公園一帶進行代號「晴天」的反罪惡行動，派員掃蕩罪惡黑點。行動中，一名 64 歲男子涉嫌藏有攻擊性武器被捕，另外兩名分別 39 歲及 53 歲男子涉嫌藏毒被捕。警方指，任何人士如認為於警方處理案件時受到不合理對待，可向投訴警察課作出投訴。投訴警察課會考慮相關證據，按既定程序公平公正處理。

斥警方借街友洩憤

在港居住近 40 年的山哥表示，是第一次見到警察這樣。他指過去警方早晚也有派員巡邏公園，搜查完通常會「好斯文」將物品放回原位離開，找到非法物品就拉人「做嘢」，從未發生過這種暴力針對越南街友的事件。

他指事發時「呯呯呯」的破壞聲音，嚮遍了寧靜的通州街公園，他感到心痛、難過，但卻忍著不敢動，直到警員十多分鐘後離開現場。他認為這班警察是借街友們「出氣」，「我企喺度睇好激動，究竟我哋犯咗咩事？……佢地係喺度破壞、玩我哋，我覺得好心痛，我喺香港住幾十年係第一次見咁樣。」

山哥又認為可能「反送中」示威發生的警民衝突，可能影響警員的情緒和態度得更兇惡，令警員習慣了對人「指罵、腳踢」，有人或借機洩憤，「可能佢哋覺得大晒，搞到佢哋就踢我哋、打我哋」。

80 年代初，廿餘的山哥離開越南來港工作，加入蓬勃的建築業專職紮鐵。他後生時博命打工，因勞損過度身體漸差，近數年已退休，現正等公屋「上樓」，期間就在公園露宿。他相信社會要有公義，慨嘆香港已變得與以前不同，「自由人權好重要、有錢都買唔到」

警方突認警員涉刑毁停職 或因閉路電視片段

事件曝光後，警方對不同人士的說法明顯有異，協助露宿者的牧師林國璋透露，警察公共關係科（PPRB）在記者會（3日）後致電，該名幫辦當時聲稱，警方當日並無該次掃蕩行動紀錄，不過當晚警方回覆《立場》查詢，卻改口證實曾進行代號「晴天」的搜毒行動。至昨晚（4日）警方特地發稿，指案件已交西九龍重案組調查，一名涉刑事毀壞的警員即時停職。

對於警方的說法有變，林國璋對《立場新聞》表示，懷疑警方已看過事發地點附近的閉路電視片段，片中可能拍到警員涉嫌打爛露宿者家當的事發經過，因而「轉軚」。林牧師指，將繼續跟進事件，而立法會議員邵家臻亦已就相關錄影片段，向康文署要求保留片段及「睇片」。

山哥也認為，閉路電視拍到事發經過，他已要求醫院提供傷勢的病歷及 X 光片，以求兩宗事件得以「水落石出」，「有人證、物證，證據確鑿就無得拗…咪查囉，我有咩驚佢查？」。

他坦言，被打爛的東西不值什麼錢，他被打也慢慢復元，但警員的針對行為，令他們感到難受，他寄望警方及當局以尊重的態度對待露宿者，「停唔停職唔係問題，我係想（警方）改變態度，唔好針對我哋。我尊重人、人尊重我，究竟有咩唔啱？」

今日（5日）下午，林牧師對《立場新聞》表示，山哥被十多名重案組探員帶往警署落口供，隨後他亦被西九龍重案組要求協助調查。

狗

牧師始終善良唔識玩
你要儲哂證據留哂底先好爆出嚟

推

黑警真係要死全家！

黑警：呢度無cctv我做乜都得

老屈成癮

誓不低頭情節

牧師嚟咋，你估蘋果日報咩

咩黎架，捽黎佢！
唔駛出到屎呀

真係睇戲都有教

狗真係垃撚圾

呢班究竟係咪人黎

佢地全部都要死

遲早有爛命佬周街斬狗

成龍同方中信邊套戲有教咁做？

狗嚟

尋日做有個post出嚟幫黑警洸白

有冇其他立法會議員跟進？其實依單好撚癲！至少要申請人身保護令！！！！

有人講話班俾打露宿者已經開始唔出聲, 應該係有人恐嚇緊佢地!

死賤閪

真。狗畜牲

咁多年唔知有幾多人比D狗砌生豬肉

班狗爛到入晒肉

即刻叫立法會議員 帶佢開記招！

搞大佢 令到自己出名 就係對自己最安全

唔搞大佢既話 冇人識你 第二日就變浮屍 當係自殺

依單其實好撚癲！淨係得牧師幫唔夠！至少要有議員！有冇人twitter可以翻譯做英文 一定要國際知道 黑警唔只打壓示威者 仲有手無吋鐵既弱勢社群！

識差佬講:
訓街班友個個吸毒, 無家人架喇, 打死都無人理
唔見班乞兒, 街坊多謝我添啦

唔係所有差佬都會講出口
但事實係大部份都係咁諗
高層嗰D 得把口唔洗做梗係話關心街友, 做嘢小心D

開記招！揭發黑警暴行！

有險可守法官蘇文隆表示砌生豬肉好平常,而且講呢d冇撚用, 不準保釋!

好撚慘 冇啦啦比人屈仲打到肋骨裂埋

班仆街真係人渣黎

高佬同蘋果好識玩

人身保護令！

依家口同鼻拗
黑警一定死口唔認

真係全方位黑警

CLS

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

可以點？

push

黑警死全家

我信了

有冇人可以twitter做英文 搞大佢！

根本啲狗就一直以來都係咁做野
只係以前一般市民唔關注唔知

字典入面已經冇任何一個字形容到佢地

推爆佢

狗方話將涉案嘅狗停職
點fc?

賤格到要蝦露宿者先有存在感

真心想知，佢地d老婆仔女知唔知自己老公 爸爸既惡行？定係覺得自己爸爸係正義警察？打到人地周身傷 屈人 之後再拉人？有d咩原因可以驅使令到佢地咁邪惡？

班狗真係幾撚時死

所以話呢個世界邊會有報應

完全係黑社會黎 可能黑社會都唔會咁做

有鄧pk 幫兜幫spin走責任
梗係想點就點啦

其實班黑狗點解要咁做，人哋只係流浪漢，搞人有咩意思，班仆街係咪日日返屋企比老婆笑佢賓周短性無能

咪同班狗同一mindset覺得我哋先係邪惡 壞人，所以殺壞人冇錯 佢哋係抵死咁上下

利申 鳩估

不誠實證人啊你班無廉恥既賤種狗

被停職只係因為蠢 被Cctv影到
根本隻隻黑狗都會亂打人

推
同隊嘅其他狗呢

馬道立死左去邊
出黎講兩句啦dlnm

毅進人冇教養係咁架啦

完全0 eq，乜撚專業咪撚笑死人

咁樣老屈人真係好賤
有幾賤既人先做到

到時又話個別事件
真係龍門任佢擺

近呢半年班狗習慣咗權力比佢哋既快感

而家警權大撚到
而家就對班道友 如果唔理遲d分分鐘咁樣對普通市民都唔洗責任

專業爛仔

咁耐都未食一隻狗，死一隻我相信佢哋會收返少少

Push

Dllm 死黑警

跟我講一次
黑警死全家

認同
善良既人要比惡人更奸更陰險

為何你們覺得驚呀？半年來訓咗？

Push 黑警連露宿者都搞，簡直威滅絕人性...

做戲無，真人有

警犬無用「隨身鏡」咩？前幾年好推祟

專業就係幫共產黨維穩、欺負弱勢社群、專門對付年輕人、強姦少女....

推黑警
更重要share畀屋企人睇先得

遲早搞著個唔要命既老同

黑警睇中佢地講野冇人信 又社會0地位 揀佢地當沙包黎打

香港最錯既其中一件事就係比左權力呢三萬隻書都讀唔撚掂既賤種

我估係地產商叫PK鄧做野

便衣專做那渣野唔會用啦

仆街狗

屌你老母黑警

有cctv都吹唔脹
香港法治

痴線，係唔係咁冇法冇天

撇除班垃圾犬隻先，之前隔離po都有講俾人捉個個似乎係道友（唔似係咩好人）。點解要好似同個班被捕者連結兩班都係社會渣滓係我真心膠定連登變左？幾時變得咁大愛左膠

嗰位牧師應該真係抱住呢個想法

「主是幫助我的，我必不懼怕，人能把我怎麼樣呢？」

有cctv咪好似而家咁焗住捉一隻出黎做下樣祭旗囉

真係狗 ， 欺善怕惡

係街記者面前都打人
返到狗屋屈咪都得

警隊形象就是欺負露宿者？欺善怕惡？

真係仆街到無人有！

黑 警 死 全 家

up

旺角黑夜

pp

任達華有

你係咪有權就大撚曬?

有牌爛仔

道友又點呀？藏毒直接捉去坐囉，咁佢又唔洗訓街又有得戒毒。但有啲又只係訓街上唔到公屋又點撚解要俾狗打同撚呀？

謝文武嘅遭遇…

有聲：誰人逼我，屈我辱我…

cls dllm

好同意
班街友捱多次，set cam捕到就搞掂
宜家一樣被人針對被人屈，仲要話你壞佢名聲

有冇睇旺角黑夜，方中信射死個南亞仔之後搵把菜刀話人襲擊佢

其實牧師手上冇料，係黑警自己有條閉路電視。但係今次唔關大sir同中共事，大sir咪由得你死囉
班散仔經過反送中，打慣人就以為自己真係無法無天

對於警方的說法有變，林國璋對《立場新聞》表示，懷疑警方已看過事發地點附近的閉路電視片段，片中可能拍到警員涉嫌打爛露宿者家當的事發經過，因而「轉軚」。

阿布泰老細未選先告急！要大量老闆！

無上法庭不存在司法已死指控

都唔係，琴日有個停左職，當然最後係點就

高佬雖然區選界票事件有錯, 但他幾乎是泛民中最識對付黑警

呢單野如果比佢跟就好

所以黨鐵直頭係831共犯同謀

畜生

香港法治得啖笑

go

所以d 黑警情緒失控 果幾萬個黑警呢單野可以知道 做野會情緒爆煲 返到屋企都會一樣 好大機會向屋企人爆發 影響同屋企人關係 唔知d 親人警嫂比d 黑警身體同言語上暴力呢

不是人

諗起懷仔扮班情緒失控狗打老婆

利申左黑警死全家先
果度不嬲全部道友
D越南仔係橋底起哂屋咁
早幾年又斬人，個公園週地針筒
附近區民都唔敢行近果度
屌左咁多年但好多左膠又派飯又盛
可能最近果邊起左幾棟新樓盤
依家黑警咪做野囉
我就真係兩邊都唔幫
不過黑警仆街就一定好

拎正牌既黑社會

唔好傻啦只不過因爲做呢件事嘅係香港警犬姐如果係美國做，我相信應該會有唔少人贊成
所以咪話連登幾時變到咁左

咪撚傻啦，美國狗咁做咪又係會俾人屌
你而家睇少大愛撚呀？

係香港呀如果係美國人做，老實講香港人咪一樣講話班道友抵死

其實就算有晒cctv影住佢打人咁又點？香港人繼續扮睇唔到，唔關自己事

成班畜牲都不如嘅垃圾

死黑警 殺人犯 強姦犯

派番個黑警去保護你

即使露宿者點過自己嘅生活係佢地選擇
佢吸毒唔代表你可以傷害佢亂入佢罪
佢吸毒搶劫可以拘捕佢要佢坐監自新..

班狗...

垃圾狗

班狗真係以為自己係正義化身